\begin{abstract}

Este trabalho prático teve como objectivo a modelação de um sistema que sirva de suporte à realização de eleições. Pretende-se um sistema que seja capaz de fazer a configuração de um ato eleitoral, permita gerir candidatos, votantes e faça a geração dos resultados.
O sistema implementado suporta a apresentação de candidaturas à Assembleia da República e à Presidência da República bem como a sua aprovação pelo Tribunal Constitucional e Supremo Tribunal de Justiça, respectivamente. O sistema permite ainda que um eleitor exerça o seu direito de voto e que sejam gerados os resultados depois do ato eleitoral fechado.

\end{abstract}